「美國打來願做漢奸」 男子網上留言被行拘

中國進入互聯網「嚴打」時代。進入7月，多名網民因在微信圈發表評論或表達個人意願遭到警方拘留。據大陸媒體報道，7月6日下午，江西省撫州市東鄉區黎圩鎮幹部饒付賢在抗洪搶險工作中殉職。當地一網民在微信群說了一句「死了好」，又稱「美國打過來，我願做漢奸」，當日被公安抓捕，警方指嫌疑人樂某在網上「惡意發表侮辱性言論」，「涉嫌尋釁滋事」，依法行政拘留6日。

今年初開始，微信、QQ等聊天平台已被網絡警察全面控制。網民發言稍有不慎，輕者被封號，重則拘留。廣東網絡活躍人士賈榀本周五（13日）接受自由亞洲電台采訪時表示，很多網民都感覺到網絡聊天空間在收緊。他說：「都是越來越普遍的現象，對於國內社交媒體賬號的封殺非常頻繁，尤其最近的微信群，天天封。剛剛建立的（微信群），不到24小時就被封掉了。最近可能是新一輪對網絡言論的管控，這一次非常嚴厲」。

兩個月前，北京大學法學院賀衞方教授的個人微信公眾號遭到封殺。本周有海外社交媒體推特轉發賀衛方當時的「告別」留言稱，「今天，我只運行了三天的二世公眾號又被滅了，表達強烈抗議的同時，我決定不再開新號了。新浪微博被禁言，博客也不許更新，如此溫和的公號居然慘遭不測，這就是所謂的自信!割斷天下所有公雞的喉嚨，天還是要亮的」。

河北媒體人朱欣欣的微信，也被封號多次。周五他對本台說，賀衛方屬於體制內有良知的知識分子，其微信被封凸顯中國大陸目前的言論環境：「他的理性聲音在中國很有必要。如果連這樣溫和的聲音都被封殺，對這個國家這個社會都是很危險的。哀莫大於心死，如果人人都不再說話，那麽接下來的沉默是十分可怕的」。

賀衞方是中國最著名的自由派知識分子之一，他在大學舉行的講座場面經常是人山人海，但他卻因言論招致各種麻煩，如今許多學校已經不能再邀請他去講課。目前，他已放棄在中國境內網絡上發聲。但他被停用的新浪微博仍有近200萬追隨者。朱欣欣表示，批評言論是避免社會動蕩的“安全閥”，如果言論不能自由表達，後果可能非常嚴重。

9Up都捉

連登d支那仔平時成日話we柒無監控

好人好者系列

習種狗👍🏻

好人好姐點會俾人拉？

無5毛入黎

喂你班五毛狗唔入黎解話 你老頂點出糧俾你班垃圾呀

正式美軍來了我帶路

連登D大陸仔傻嘅

尋日中聯辦話中國憲法在香港適用
連登仔小心，分分鐘下一個係你地

big brother

條友無睇過篇文， 美軍來了輪唔到平民帶路

好人好姐點會怕畀人監控？

讓領導先帶

9up都拉

呢個係佢俾人拉嘅原因

同領導爭功

漢奸位置有限，你做咗咁啲領導做咩，唔拉你拉邊個

都唔係9up嫁喇
真係打 大把人做所謂既（漢奸） 包括我

中國又贏 係世界最有人權既地方

呢樣真 依家真係瀨瀨地野

如果認真對待，明日港爆（股市跌80%）、後日支爆（香港人反枱、各地跟住反枱）

美國打過來，我願做漢奸
警方指嫌疑人樂某在網上惡意發表侮辱性言論

侮辱緊邊個？？

侮辱左啲漢奸
幾時輪到你三等屁民黎做

個post乾淨到呢

連登真係好多五毛
好人好姐邊個得閒監控你

佢地都睇唔到呢啲新聞

叫她試下

dewi呢
有咩想講 無位入？

we7連支付寶，所有對話都比人睇哂

五毛呢

用得we柒，腦都是有問題

想睇捉兒登仔會點

遲d香港都會變成咁sosad

咁又公道啲，佢地冇得選擇，反而香港有選擇都有班人係要用

好人好姐

支那狗

美軍來了，我來帶路

咁得閒 ? 又捉得晒 ??

習近平去死
撥墨
做漢奸

自己話要做漢奸都被人拉
雜包子仲衰過啲清朝太監

用緊部裝左we7既an機回呢個po

對某啲港豬嚟講，食完就玩、玩完就訓、訓完就返工 = 好人好者

稍為關心政治同社會 = 衰人、搞搞震